等禮賓府出事才會封關？ - 林夕

節錄

等禮賓府出事才會封關？ - 林夕

互聯網

如此這般以舞群聚，感染數字已經超越台灣感染總數，而且許多源頭還在追尾，真是天長地久舞時盡，此恨綿綿無絕期。

最初還傻傻的，在全城高危期間，舞癮也暫時戒掉吧，再忍不住，戴着罩跳個飽吧，運動就說隔着罩呼吸困難，跳社交舞又不是帶氧運動。退一萬步，在家裏跳也只會害己不害人。雖則鄭月娥說，在家裏也要保持家人的社交距離，慘遭嘲笑離地，香港一般家庭，連做瑜伽一些簡單動作的地墊，都怕找不着合適角落，以為人人都可以在禮賓府偌大如荒原的空間，在黑暗中漫舞。可最初報導都說是富貴人家惹的禍，也惹我誤會這是有錢就是任性的後果。

後來有人傳來一段來自他們自己人洩漏出來的影片，跳完了社交舞，社交活動才真正開始，熟如烚熟狗頭的熟女，往嫩男的臉上靠，快要像一堆接吻魚了，我靠，這還了得？播毒場所也不外如此。

視病毒如無物，甘冒互相感染危險，這條鵲橋、這些牛郎，服侍的難不成是織女乎。若沒有這些織女的需要，牛郎像勤力過牛，也無荒地可耕。如果說，共犯也有罪，像這樣的染疫者，都是共犯，沒一個是無辜的。

蘋果深入調查，發現這條傳播鏈，來自來港「搵食」的內地「跳舞老師」，他們社交完就回旺角的播毒「老師宿舍」，一屋十六個床位，中招者七人，這批內地「教師」有「教務」就來這變相賓館暫住，往來邊境之間，然後再趴趴走，連累這座大廈居民。

七月已經來自深圳的一位反駁：「我沒有從美國回來，憑甚麼說我是源頭？你自己生病怪誰？」厲害了你的深圳，你不是源頭，也很有可能是你剛來港的同行連累你，這樣你解氣了吧。不如就怪社會的錯，政府的錯吧。沒有提早禁止舞廳活動，倒戴口罩的公衛領導人，沒全盤檢察所有室內有機會違反社交距離的處所，好不好？

我只是好奇，不封關之餘，。。。。。。。。。

還有，除了衛生局要做嘢，財政。。。。。。。。

電郵：linxiapple@gmail.com